[
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "За часы кіравання Гедыміна тэрыторыя ВКЛ павялічылася ў два разы.",
        "answer": "Неверно",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "У ВКЛ вялікіі князь («гаспадар») быў носьбітам",
        "answer": "усіх пералічаных галін улады",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "Суаднясіце падзеі і іх ўдзельнікаў",
        "answer": "заключыў Востраўскае пагадненне – Ягайла, тры паходы на Маскву – Альгерд, перанос сталіцы ВКЛ з Наваградка ў Вільню – Гедымін, заснаваў ВКЛ – Міндоўг",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "Растаўце ў храналагічнай паслядоўнасці князёў па часе іх княжання",
        "answer": "Альгерд – 2, Гедымін – 1, Ягайла – 3, Вітаўт – 4",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "Форма кіравання, пры якой вярхоўная дзяржаўная ўлада належыць аднаму чалавеку і звычайна перадаецца па спадчыне называецца ... (запішыце тэрмін у назоўным склоне)",
        "answer": "манархія",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "Прадстаўнік вялікага князя, які валодаў адміністрацыйна-гаспадарчай, фінансавай і судовай уладай - гэта ...",
        "answer": "намеснік",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "Ягайла змагаўся за ўладу з",
        "answer": "Вітаўтам, Кейстутам, Андрэем Полацкім",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "Заканадаўчы акт у ВКЛ, якім вялікія князі давалі або пацвярджалі асаблівыя правы феадалаў ці іншых груп насельніцтва - гэта ...",
        "answer": "прывілей",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "У выніку барацьбы з татарамі ўкраінскія землі да ВКЛ далучыў",
        "answer": "Альгерд",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "Растаўце ў храналагічнай паслядоўнасці",
        "answer": "з'яўленне новай тэрытарыяльнай адзінкі - ваяводства – 4, бітва на р. Сінія Воды – 2, перанос сталіцы ВКЛ з Наваградка ў Вільню – 1, Востраўскае пагадненне – 3",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "Полацкае і Віцебскае княствы ў складзе ВКЛ мелі статус феадальнай аўтаноміі.",
        "answer": "Верно",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "У абавязкі падваяводы ўваходзіла",
        "answer": "загадванне ваяводскай канцылярыяй",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "Пад Літвой у часы ВКЛ разумелася толькі тэрыторыя сучаснай Літвы.",
        "answer": "Неверно",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "Дарадчы органа пры вялікім князі ў ВКЛ ў XIV ст., у склад якога ўваходзілі ўплывовыя пласты насельніцтва ВКЛ: прадстаўнікі сям'і манарха, найбольш багатых родаў.�",
        "answer": "рада",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "Спадчыннае зямельнае ўладанне вялікага князя, якое было ў поўным яго ўладанні",
        "answer": "дамен",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "Першымі ваяводствамі ў ВКЛ сталі",
        "answer": "Віленскае, Трокскае",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "Прывілеі вялікіх князёў Полацкаму і Віцебскаму княствам замацоўвалі іх права на",
        "answer": "усё пералічанае",
        "a_type": ""
    },
    {
        "Card": "7-1",
        "question": "Кіраўнік ваенных падраздзяленняў на ўзроўні ваяводства, кіраўнік велікакняжацкіх замкаў - гэта ...",
        "answer": "кашталян",
        "a_type": ""
    }
]